宜家老世係咪連登仔黎？準備炒曬班hr

瑞典組合式家具龍頭宜家家居（IKEA）準備進行歷來最大規模的組織調整，削減數千個工作，因應快速變動的消費模式對全球實體零售造成的衝擊。

IKEA 表示將裁撤約 7,500 個工作，主要是公關、人力資源和行政等辦公室職務，但同時也計劃在各地市中心新增 30 家門市，並投資物流配送、數位化，在未來兩年內創造 1.15 萬個新工作。目前 IKEA 的總員工數約為 16 萬人。

IKEA 執行長布勞汀（Jesper Brodin）表示：「零售業版圖正在轉變，規模和速度都前所未見。」

全球百貨公司和購物中心陷入困境，但 IKEA 迄今看來尚未受到嚴重衝擊，過去也鮮少大規模組織調整。該公司上一次大幅裁撤人力，是金融危機時期。

消費者轉向較優惠、方便的線上購物，讓服飾、居家用品、數位家電、玩具甚至食物零售業者陷入來客稀少的困境。曾經風光無比的零售商如西爾斯百貨（Sears）、玩具反斗城，就難擋這股潮流而破產。

IKEA 零售主管 Tolga Oncu 表示，人力精簡後可消除繁文縟節，加速決策，新增的工作將以強化公司線上、配送服務，以及店內體驗為主。他說：

我們不曾進行如此大規模的改造，這個決策是為了保障 IKEA 的未來。

香港宜家屬於係dairy farm